［堅唔堅］在港用Google服務 會駁到北京伺服器？

近日有facebook用戶圖文並茂發帖稱，經過防火牆軟件核實和對比，驚覺在本港透過Android系統電話，使用Google服務如YouTube、翻譯、地圖等等，常會連接至中國伺服器，恐怕個人資料在不經意間已「出賣」至內地。有網絡專家解釋，有關現象可能只限於部分電訊商網絡，又或者跟用戶使用電話習慣有關；但提醒內地與本港法律或有不同，若用戶資料上傳至內地伺服器，內地執法和檢察部門，或可在未經法院或事主同意下，直接取用資料。

Google香港分部回應，目前公司在亞太地區，只在台灣和新加坡設有資料中心，亦將會在香港增設一個；至於在何種條件或情况下，用戶使用Google服務時會連上內地伺服器，以及個人資料會否因而有外泄風險等方面，須待技術部門和法律部門了解和查證後，一併回覆。

近日有facebook用戶圖文並茂發帖稱，經過防火牆軟件核實和對比，驚覺在本港透過Android系統電話，使用Google服務如YouTube、翻譯、地圖等等，常會連接至中國伺服器，恐怕個人資料在不經意間已「出賣」至內地。有網絡專家解釋，有關現象可能只限於部分電訊商網絡，又或者跟用戶使用電話習慣有關；但提醒內地與本港法律或有不同，若用戶資料上傳至內地伺服器，內地執法和檢察部門，或可在未經法院或事主同意下，直接取用資料。

Google香港分部回應，目前公司在亞太地區，只在台灣和新加坡設有資料中心，亦將會在香港增設一個；至於在何種條件或情况下，用戶使用Google服務時會連上內地伺服器，以及個人資料會否因而有外泄風險等方面，須待技術部門和法律部門了解和查證後，一併回覆。

ADVERTISING

inRead invented by Teads
其他報道：被控偷3萬元印花 萬寧77歲清潔工脫罪

facebook用戶黃鼎麟星期三（24日）晚上近8時發帖，稱用防火牆軟件一查，發現使用YouTube或其他Google服務時，經常駁至內地伺服器：「近日Apple已經喺中國貴州設咗iCloud Server。當Apple使用者擔心自己私隱遲早畀人Backup去嗰個Server嘅時候，用Android或其他Google嘢嘅人，已經開始畀Google出賣緊。」

黃說，目前的應付方法，只有在路由器封鎖中國伺服器的網際網路協定位址（IP）：「長遠嚟睇，都係要大家一齊聲討Google，向佢施壓直到佢重視香港使用者私隱，同埋唔再將大家轉駁去中國，先係真正解決問題嘅方法。」

黃鼎麟分享幾張防火牆應用程式截圖，證明自己在電話使用Chrome、YouTube、翻譯、地圖或雲端等Google服務時，有時會被嘗試連去一個內地IP位置。記者利用IP追蹤程式核實，其中全部受攔截的IP，同屬「北京谷翔信息技術有限公司」。

內地企業工商信息查詢平台「啟信寶」資料顯示，北京谷翔為Google早年在內地成立的四家分公司之一，與趕集集團各持50%股份，總部設在北京市海淀區科學院南路2號院1號樓，所屬IP為203.208.32.0至203.208.63.255；2010年Google宣布退出中國市場，但谷翔繼續營運至今。而Google目前公開資料顯示，他們在亞太區只有台灣和新加坡設有資料中心。

香港資訊科技商會委員及資訊保安召集人范健文表示，黃所遇到的情况，未必一定是Google問題，亦可能跟用戶使用習慣，或流動數據服務供應商有關：「你部機連接去邊，其實好視乎電訊商個網絡。例如你用中資嘅，咁就大啲機會連返去大陸。例如有啲人返上去用數據漫遊，一樣上到facebook，都係因為間數據公司駁到去facebook個server。」他建議用戶，若想知道自己電話連接情况，可以安裝IP追蹤程式檢查：「如果資料真係返咗內地嘅，嗰邊法例唔同，咁泄露風險可能又高啲啲囉。」

記者嘗試用IP追蹤程式，查證自己和親友電話連接情况。3部電話全屬Android平台，分別使用1010、SmartTone和中國移動三間流動數據服務。結果全部顯示，沒有網民遇到的情况，大部分情况反而會連到Google加州山景城總部。記者嘗試透過facebook messenger向黃鼎麟了解電話使用習慣，對方至截稿前仍未覆。

Google香港回應查詢時強調，公司目前在亞太區只有台灣和新加坡兩個資料中心，預料不久後亦會在本港增設一個；又稱世界各地政府向互聯網公司索取用戶個人資料時，必須經過一系列法律程序。對於有人聲稱接駁上北京伺服器，Google表示，不清楚有關用戶如何使用電話。

之前唔係有人試過依然係美帝ip

報道冇講條友係咪用支那機

又係

LM

九成九係用大陸機